% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 3
\begin{enumerate}
  \item Soit $M$ le montant pris en charge par le FSE pour Noémie.

        C'est $25\%$ de \Eu{180} donc
        \begin{align*}
          M & = 180 \times \frac{25}{100} \\
          M & = 180 \times 0,25           \\
          M & = 45
        \end{align*}
        Le montant pris en charge par le FSE pour Noémie est de \Eu{45}.
  \item Soit $P$ le pourcerntage pris en charge par le FSE pour Sofian.

        On peut utiliser un tableau de proportionnalité~:


        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.7\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
            \textbf{Tout}   & 180 & 100 \\
            \textbf{Partie} & 54  & P   \\
          \end{tblr}
        \end{center}

        Le coefficient de proportionnalité est $\frac{54}{180}$ donc
        \begin{align*}
          P & = 100 \times \frac{54}{180} \\
          P & = 100 \times 0,3            \\
          P & = 30
        \end{align*}

        Le FSE a donc pris en charge $30\%$ du financement pour Sofian.
\end{enumerate}